[村居改建] 三層全部改商業舖位

大圍村外圍沿路
越黎越多改建成商店
唔剩係地下, 有d 已成幢改晒做髮型屋
業主租金由住宅直接加至商業水平

法例容許

唔容許
住宅係唔可以做商業用途

吾明

村屋（非丁屋）只要唔係工業就可以入申請，就好似舊唐樓咁變cafe咁

其實睇地契先知

大圍村地下好多都改左麵檔
有d 已經開始全幢改建
二, 三樓都係大玻璃
裡面無間隔
一睇就知係商店裝修

(最新改建) google 舊相

大圍既巴打應該知講邊幾幢

知 想知再講

呢個路口, 早幾年已經改晒做髮型屋, 麵檔... etc
埋面果幢成幢改晒 (google 街景)

其實點解果個位咁多髮型屋，有咩原因

查詢及投訴
如對本署服務提出查詢或投訴，請以電話、電郵、傳真、郵遞方式聯絡及／或親臨本署。我們的聯絡地址及電話／傳真號碼如下。

電郵地址
[url]landsd@landsd.gov.hk[/url]
查詢及投訴熱線

電話
2231 3294
地政處查詢熱線

2525 6694
地政處投訴熱線

投訴違反土地用途
業主無視可以釘佢契